<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Рапорт князя Прозоровского — графу Румянцеву-Задунайскому. 2 марта 1777 г. № 20. Перекоп. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 155. Рапортъ князя Прозоровскаго — графу Румянцову-Задунайскому.==

{{p|396}}

{{right2|<small>2-го марта 1777 г. № 20. Перекопъ.</small>}}

Отъ времени послѣдняго моего къ вашему сіятельству отъ 24-го числа февраля донесенія, что по дѣламъ здѣшнимъ въ {{p|397}} разсужденіи Шагинъ-Гирей-хана случилось, у сего вашему сіятельству копіи подношу: подъ № 1 рапортъ г. бригадира и кавалера Бринка о времени выѣзда его хана изъ Тамана въ Ениколь, а подъ № 2 съ письма его ко мнѣ и съ приложеніемъ таковыхъ-же посланныхъ отъ него къ здѣшнимъ, держащимъ его партію чиновникамъ. Подъ № же 3-мъ мой отвѣтъ къ нему. А по поводу таковаго его прибытія въ Ениколь, каковыя сдѣлалъ я ваше сіятельство распоряженія мои въ войскѣ къ проѣзду его хана и съ отрядомъ впередъ г. генералъ-поручика и кавалера Суворова, здѣсь съ предписаній моихъ копіи подношу подъ № 4 къ г. генералъ-маіору Борзову, а при ономъ и съ другаго отправленнаго къ бригадиру Бринку, равно и съ показаній, какія на сей разъ отъ пріѣзжавшихъ сюда изъ внутри Крыма случились. Подъ № 5 съ наставленія оному генералъ-поручику и кавалеру Суворову, а подъ № 6 генералъ-маіору графу де-Бальмену; напослѣдокъ подъ № 7 и съ письма моего къ Ширинъ-бею и Абдувели-аги копію подношу, изъ которыхъ все ваше сіятельство и усмотрѣть изволите.

Вообще-же распоряженіе мое о войскахъ сдѣлалъ я ваше сіятельство росписаніе, какія у кого именно въ части имѣютъ состоять, которое также подъ № 8 вашему сіятельству у сего подношу. А въ разсужденіи остающаго здѣсь на прикрытіе зада особаго подъ командою полковника Колюпанова деташамента, каковымъ снабдилъ его наставленіемъ, съ онаго равномѣрно копію подъ № 9 найти соизволите.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
